[
		 {
	 "question":"गौतम बुद्धले ज्ञानको प्रचार कुन ठाउँमा गरे ?",
	"optionA":"भारतको गया",
	"optionB":"भारतको बनारस",
	"optionC":"भारतको काशी",
	"optionD":"भारतको सारनाथ",
	"correctAns":"भारतको सारनाथ"
		 },
		 {
	"question":"भारत छोड आन्दोलन (Quit India Movement) कसको नेतृत्वमा मा भएको थियो ?",
	"optionA":"Mahatma Gandhi",
	"optionB":"Jawahar Lal Neheru",
	"optionC":"Bhagat Singh",
	"optionD":"Subash Chandra Bos",
	"correctAns":"Mahatma Gandhi"
		 },
		 {
	"question":"राजा जनकलाई अर्को के नामले पनी चिनिन्छ ?",
	"optionA":"सम्राट जनक",
	"optionB":"राजर्षी जनक",
	"optionC":"धर्मात्मा जनक",
	"optionD":"महाराज जनक",
	"correctAns":"राजर्षी जनक"
		 },
		 {
	"question":"रानी पोखरीलाई स्थापना कालमा 'न्हूँ पुखुँ 'भनिन्थ्यो , भने त्यसको अर्थ के हो ?",
	"optionA":"नुहाउने पोखरी",
	"optionB":"नयाँ पोखरी",
	"optionC":"स्वेत पोखरी",
	"optionD":"शोक पोखरी",
	"correctAns":"नयाँ पोखरी"
		 },
		 {
	"question":"Group-20' के संग सम्बन्धीत छ ?",
	"optionA":"यूरोपेली संघ",
	"optionB":"सयुक्त राष्ट्र संघ",
	"optionC":"आशीयान",
	"optionD":"सार्क",
	"correctAns":"आशीयान"
		 },
		 {
	"question":"हाल सम्म कति जना नेपाली ले VC प्राप्त गरेका छन्?",
	"optionA":"8",
	"optionB":"10",
	"optionC":"12",
	"optionD":"13",
	"correctAns":"13"
		 },
		 {
	"question":"नेपालको पहिलो घोषित साक्षर नगरपालीका कुन हो ?",
	"optionA":"तानसेन नगरपालिका",
	"optionB":"व्यास नगरपालिका",
	"optionC":"भरतपुर नगरपालिका",
	"optionD":"लेखनाथ नगरपालिका",
	"correctAns":"तानसेन नगरपालिका"
		 },
		 {
	"question":"Who was the first poet of world?",
	"optionA":"Bhanubhakta",
	"optionB":"Homer",
	"optionC":"Rabindranath tagore",
	"optionD":"Sukarat",
	"correctAns":"Homer"
		 },
		 {
	"question":"भगवान Gautam Buddha ले के को रुख मुनि ज्ञान प्राप्त गरेका थिए ?",
	"optionA":"वर",
	"optionB":"स्वामी",
	"optionC":"साल",
	"optionD":"पिपल",
	"correctAns":"पिपल"
		 },
		 {
	"question":"गोर्खाका राजा रामशाह गोर्खाका प्रथम राजा द्रब्य शाहका को थिए ?",
	"optionA":"पनाति",
	"optionB":"बाजे",
	"optionC":"छोरा",
	"optionD":"नाती",
	"correctAns":"नाती"
		 },
		 {
	 "question":"मार्क्सको सर्बश्रेष्ठ रचना …… लाई साम्यबादीको बाईबल भनिन्छ ?",
	"optionA":"The holy Family",
	"optionB":"Das Capital",
	"optionC":"Civil war in France",
	"optionD":"The Commonist Minifesto",
	"correctAns":"Das Capital"
		 },
		 {
	"question":"नेकपा एमाले को आठौ महाधिवेसन बाट अध्यक्षमा को चुनिए ?",
	"optionA":"KP Oli",
	"optionB":"Jhalanath Khanal",
	"optionC":"Madhav Kumar Nepal",
	"optionD":"Bamdev Gautam",
	"correctAns":"Jhalanath Khanal"
		 },
		 {
	"question":"रेडियो नेपालको स्थापना कहिले भएको हो ?",
	"optionA":"2007 साल मंगसिर 20",
	"optionB":"2007 साल श्रवण 20",
	"optionC":"2007 साल भद्र 20",
	"optionD":"2007 साल चैत्र 20",
	"correctAns":"2007 साल चैत्र 20"
		 },
		 {
	"question":"Who shifted Durbar High School from Thapathali Durbar to Charburja Durbar to Seto durbar and then to Narayanhity Durbar and opened for high class government officers as well?",
	"optionA":"Ranodip Singh Kunwar Rana",
	"optionB":"Chandra Shumsher Ja.Ba.Ra.",
	"optionC":"Bir Shumsher Ja.Ba.Ra.",
	"optionD":"Dev Shumsher Ja.Ba.Ra.",
	"correctAns":"Ranodip Singh Kunwar Rana"
		 },
		 {
	"question":"नेपालका सार्वप्रथम पि.एच.डी. Holder महिला को हुन् ?",
	"optionA":"डा.शुसीला बस्नेत",
	"optionB":"डा.प्रभा बस्नेत",
	"optionC":"डा.देवी बस्नेत",
	"optionD":"डा.देवी भण्डारी",
	"correctAns":"डा.प्रभा बस्नेत"
		 },
		 {
	"question":"सुकरातको ज्ञानको दुई सिद्धान्तमध्ये आन्तरिक ज्ञानको सिद्धान्तले के बुझाउदैन?",
	"optionA":"इन्द्रियजन्य ज्ञान",
	"optionB":"अनस्वर",
	"optionC":"बैज्ञानिक सार्वभौम",
	"optionD":"अपरिबर्तन",
	"correctAns":"इन्द्रियजन्य ज्ञान"
		 },
		 {
	"question":"Asia बाट अंग्रेज धपाउ भन्ने नारा कुन राजाको हो ?",
	"optionA":"King Rana Bahadur",
	"optionB":"King Pratap Singh",
	"optionC":"King Surendra",
	"optionD":"King Rajendra",
	"correctAns":"King Rajendra"
		 },
		 {
	"question":"नेपाल प्रररास्ट्र नीतिमा प्रवक्ता कसलाई मानिन्छ ?",
	"optionA":"पृथ्वीनारयण शाह",
	"optionB":"राजा महेन्द्र",
	"optionC":"रामशाह",
	"optionD":"अंशुवर्मा",
	"correctAns":"पृथ्वीनारयण शाह"
		 },
		 {
	"question":"नेपालको संबिधान २०७२ कसले जारी गरेका हुन् ?",
	"optionA":"President - Ram Baran Yadav",
	"optionB":"Speaker - Subash Chandra Nemwang",
	"optionC":"Prime Minister - Sushil Koirala",
	"optionD":"Vice President - Parmananda Jha",
	"correctAns":"President - Ram Baran Yadav"
		 },
		 {
	"question":"यदि तपाई 1 देखि 100 सम्म सवै अंक लेख्नुभयो भने कति पटक 3 लेख्नुहुन्छ?",
		"optionA":"20 पटक",
		"optionB":"22 पटक",
		"optionC":"21 पटक",
		"optionD":"19 पटक",
		"correctAns":"20 पटक"
		 },
		 {
	"question":"नेपालको ३८ औ प्रधानमन्त्री को हुन् ?",
	 "optionA":"Sushil Koirala",
	 "optionB":"Madhav Kumar Nepal", 
	 "optionC":"Baburam Bhattarai",
	 "optionD":"KP Oli",
	 "correctAns":"KP Oli"
		 },
		 {

	"question":"तत्कालिन प्रधानमन्त्री पुष्प कमल दाहालले कुन चाहिँ प्रधान सेनापतिलाई बर्खास्त गर्न खोज्दा आफैले प्रधानमन्त्रीको पद बाट राजिनामा दिनु परेको थियो ?",
	 "optionA":"Prajwolla Shumsher J. B. R.",
	 "optionB":"Rookmangud Katawal",
	 "optionC":"Pyarjung Thapa",
	 "optionD":"Gaurav Shumsher Ja Ba Ra",
	 "correctAns":"Rookmangud Katawal"
		 },
		 {
	"question":"रंगोली बाट Morang जिल्लाको सदरमुकाम Biratnagar कहिले सारिएको हो ?",
	"optionA":"BS 1969",
	"optionB":"BS 1958",
	"optionC":"BS 1971",
	"optionD":"BS 1938",
	 "correctAns":"BS 1971"
		 },
		 {
	"question":"अरस्तु ले सरकार र संबिधान लाई कति आधार मा बर्गिकरण गरेका छन् ?",
	"optionA":"3",
	"optionB":"4",
	"optionC":"2",
	"optionD":"5",
	 "correctAns":"2"
		 },
		 {
	"question":"गणतन्त्र नेपालका प्रथम रास्ट्रपति को हुन् ?",
	"optionA":"परमानन्द झा",
	"optionB":"ज्ञानेन्द्र शाह",
	"optionC":"राम बरण यादव",
	"optionD":"पुष्प कमल दाहाल",
	 "correctAns":"राम बरण यादव"
		 },
		 {
	"question":"भारतले नेपालमा कहिलेदेखि आर्थिक नाकाबन्दी लगाएको थियो ?",
	"optionA":"२०४५ चैत्र १०",
	"optionB":"२०४५ माघ १०",
	"optionC":"२०४५ श्रवण १०",
	"optionD":"२०४५ फागुन १०",
	"correctAns":"२०४५ चैत्र १०"
		 },
		 {
	"question":"सरकारले वि.सं २०७१ मंसिर १६ गते कति नयाँ नगरपालिका घोषणा गरेको छ ?",
	"optionA":"15",
	"optionB":"61",
	"optionC":"47",
	"optionD":"57",
	"correctAns":"61"
		 },
		 {
	"question":"मरिचमान शिह श्रेष्ठ कुन सालमा प्रधानमन्त्री नियुक्त भए ?",
	"optionA":"२०४४",
	"optionB":"२०४३",
	"optionC":"२०४५",
	"optionD":"२०४०",
	"correctAns":"२०४३"
		 },
		 {
	"question":"सिहदरबारको सिलान्यास कसबाट भएको थियो ?",
	"optionA":"Chandrasamser",
	"optionB":"Devsamser",
	"optionC":"Birsamser",
	"optionD":"Bhimsamser",
	"correctAns":"Chandrasamser"
		 },
		 {
	"question":"औद्योगिक क्रान्ति कुन देशबाट सुरु भएको थियो?",
	"optionA":"Germany",
	"optionB":"England (UK)",
	"optionC":"Russia",
	"optionD":"France",
	"correctAns":"England (UK)"
		 }
]